<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>csrf - Tag -</title><link>https://youngeun-in.github.io/tags/csrf/</link><description>csrf - Tag -</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Fri, 05 May 2023 15:12:26 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://youngeun-in.github.io/tags/csrf/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>스프링 시큐리티 필터 처리 동작방식</title><link>https://youngeun-in.github.io/%EC%8A%A4%ED%94%84%EB%A7%81-%EC%8B%9C%ED%81%90%EB%A6%AC%ED%8B%B0-%ED%95%84%ED%84%B0-%EC%B2%98%EB%A6%AC-%EB%8F%99%EC%9E%91-%EB%B0%A9%EC%8B%9D/</link><pubDate>Fri, 05 May 2023 15:12:26 +0900</pubDate><author>Author</author><guid>https://youngeun-in.github.io/%EC%8A%A4%ED%94%84%EB%A7%81-%EC%8B%9C%ED%81%90%EB%A6%AC%ED%8B%B0-%ED%95%84%ED%84%B0-%EC%B2%98%EB%A6%AC-%EB%8F%99%EC%9E%91-%EB%B0%A9%EC%8B%9D/</guid><description>CsrfFilter 이 기능은 인증과는 별도로 악의적인 공격자의 침입을 막기 위한 목적으로 클라이언트가 POST, PUT, DELETE 등의 HTTP METHOD 방식으로 요청할 때 반드시 csrf 토큰을 요구하게 되고 토큰이 없을 경우 서버 접근을 막는다.
모든 요청에 랜덤하게 생성된 토큰을 HTTP 파라미터로 요구하며, 요청 시 전달되는 토큰 값과 서버에 저장된 실제 값과 비교한 후 만약 일치하지 않으면 요청은 실패한다.
스프링 시큐리티는 만약 클라이언트에서 요청시 전송한 CSRF 토큰이 존재할 경우 세션을 생성하고 세션에 토큰을 저장한다.</description></item><item><title>CSRF, XSS</title><link>https://youngeun-in.github.io/csrf-xss/</link><pubDate>Sat, 28 May 2022 15:12:26 +0900</pubDate><author>Author</author><guid>https://youngeun-in.github.io/csrf-xss/</guid><description>CSRF (Cross Site Request Forgery) 웹 어플리케이션 취약점 중 하나로, 인터넷 사용자가 자신의 의지와는 무관하게 공격자가 의도한 행위 (modify, delete, register 등)를 특정한 웹사이트에 request하도록 만드는 공격을 말한다.
주로 해커들이 많이 이용하는 것으로, 유저의 권한을 도용해 중요한 기능을 실행하도록 한다.
우리가 실생활에서 CSRF 공격을 볼 수 있는 건, 해커가 사용자의 SNS 계정으로 광고성 글을 올리는 것이다.
정확히 말하면, CSRF는 해커가 사용자 컴퓨터를 감염시거나 서버를 해킹해서 공격하는 것이 아니다. CSRF 공격은 아래와 같은 조건이 만족할 때 실행된다.</description></item><item><title>CORS</title><link>https://youngeun-in.github.io/cors/</link><pubDate>Fri, 07 Jan 2022 15:12:26 +0900</pubDate><author>Author</author><guid>https://youngeun-in.github.io/cors/</guid><description>SOP SOP(Same Origin Policy)는 다른 Origin으로 요청을 보낼 수 없도록 금지하는 브라우저의 기본적인 보안 정책이다. 즉, 동일한 Origin으로만 요청을 보낼 수 있게 하는 것이다. 실제로 아주 옛날에는 이것이 절대적인 규칙이었기 때문에, 다른 Origin으로 요청을 보내는 건 애초에 불가능하였다. 그러나 기술이 발달하면서 서로 다른 Origin끼리 데이터를 주고받아야 하는 일이 많아졌고, 이로 인해 SOP는 별도의 예외 사항을 두게 되었다. 즉, 몇 가지 예외 상황에 대해서는 다른 Origin으로도 요청을 보낼 수 있게 하는 것이다.</description></item></channel></rss>