<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>web - Category -</title><link>https://youngeun-in.github.io/categories/web/</link><description>web - Category -</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sat, 26 Mar 2022 15:12:26 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://youngeun-in.github.io/categories/web/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>OSI 7계층</title><link>https://youngeun-in.github.io/osi-7%EA%B3%84%EC%B8%B5/</link><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 15:12:26 +0900</pubDate><author>Author</author><guid>https://youngeun-in.github.io/osi-7%EA%B3%84%EC%B8%B5/</guid><description>OSI는 Open Systems Interconnection의 약자로 개방형 시스템 간의 상호 연결을 의미한다. 국제 표준화 기구인 ISO에서 개발한 모델로 컴퓨터 네트워크의 프로토콜 디자인과 통신을 계층으로 나누어 설명한 것이다.
1계층 - 물리 계층(Physical Layer) 네트워크 OSI 모델에서 가장 낮은 계층으로 하드웨어 전송 기술로 구성된다. 하드웨어 장비로 케이블, 리피터, 허브가 있으며 네트워크에서 물리적으로 데이터를 전송하는 역할을 수행한다.
2계층 - 데이터 링크 계층(Data Link Layer) 물리 계층을 통해 데이터를 전송하다가 데이터가 제대로 도착하지 못하고 중도 분실되거나 데이터의 내용이 깨져서 변형이 되는 등 물리적인 오류가 발생할 수 있다.</description></item><item><title>프록시 서버</title><link>https://youngeun-in.github.io/%ED%94%84%EB%A1%9D%EC%8B%9C-%EC%84%9C%EB%B2%84/</link><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 15:12:26 +0900</pubDate><author>Author</author><guid>https://youngeun-in.github.io/%ED%94%84%EB%A1%9D%EC%8B%9C-%EC%84%9C%EB%B2%84/</guid><description>포워드 프록시(Forward Proxy) 일반적으로, 프록시 서버라고 하면 포워드 프록시를 의미한다. 포워드 프록시란 클라이언트와 인터넷 사이에 프록시가 위치해서 클라이언트 대신 서버에 요청을 보내주는 형태를 말한다.
포워드프록시를 통해 얻는 이점은 다음과 같다.
로컬 네트워크와 인터넷 사이 오가는 트래픽을 제어할 수 있다. 예를 들어 초등학교 안에서 학생들이 부적절한 콘텐츠를 브라우징하는 것을 막기 위해서 포워드 프록시를 사용할 수 있다. 포워드 프록시는 대개 캐싱 기능이 있으므로 어떤 콘텐츠가 빈번하게 사용된다면 월등한 성능 향상을 가져올 수 있다.</description></item><item><title>CORS</title><link>https://youngeun-in.github.io/cors/</link><pubDate>Fri, 07 Jan 2022 15:12:26 +0900</pubDate><author>Author</author><guid>https://youngeun-in.github.io/cors/</guid><description>Origin의 의미 Origin은 URL에서 프로토콜, 도메인, 포트 번호를 합친 부분을 의미한다. 예를 들어, 다음과 URL이 https://youngeun-in.github.io/posts/ 일 때, 도메인은 https://youngeun-in.github.io:80 이다.
SOP SOP(Same Origin Policy)는 다른 Origin으로 요청을 보낼 수 없도록 금지하는 브라우저의 기본적인 보안 정책이다. 즉, 동일한 Origin으로만 요청을 보낼 수 있게 하는 것이다. 실제로 아주 옛날에는 이것이 절대적인 규칙이었기 때문에, 다른 Origin으로 요청을 보내는 건 애초에 불가능하였다. 그러나 기술이 발달하면서 서로 다른 Origin끼리 데이터를 주고받아야 하는 일이 많아졌고, 이로 인해 SOP는 별도의 예외 사항을 두게 되었다.</description></item><item><title>Etag</title><link>https://youngeun-in.github.io/etag/</link><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 15:12:26 +0900</pubDate><author>Author</author><guid>https://youngeun-in.github.io/etag/</guid><description>ETag(entity tag)는 웹 서버가 주어진 URL의 콘텐츠가 변경되었는지 알려주고 이를 반환하는 HTTP 응답 헤더이다.
캐시를 사용하면 불필요한 요청을 줄이면서 서버의 부하를 줄일 수 있고, 미리 캐시에 저장해 놓은 값을 사용함으로써 빠른 응답을 할 수 있다. ETag는 사용하는 캐시가 유효한지 검증하기 위해 사용한다. Static file(js, css, image) 뿐만 아니라 API와 같은 Dynamic content에도 간단하게 Cache기능을 사용하게 설정하면 API속도도 증가되고 유저 입장에서는 네트웍 트래픽을 줄일 수 있다. API와 같이 언제 바뀔지 모르는 데이터의 Cache는 쉽지 않은데, Etag를 이용하면 서버에서 새로운 데이터를 먼저 확인하고 줄 수 있기 때문에 API에도 충분히 적용가능하다.</description></item></channel></rss>