<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>개발방법론 - Category -</title><link>https://youngeun-in.github.io/categories/%EA%B0%9C%EB%B0%9C%EB%B0%A9%EB%B2%95%EB%A1%A0/</link><description>개발방법론 - Category -</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Tue, 08 Mar 2022 15:11:26 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://youngeun-in.github.io/categories/%EA%B0%9C%EB%B0%9C%EB%B0%A9%EB%B2%95%EB%A1%A0/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>디미터의 법칙(Law of Demeter)</title><link>https://youngeun-in.github.io/%EB%94%94%EB%AF%B8%ED%84%B0%EC%9D%98-%EB%B2%95%EC%B9%99law-of-demeter/</link><pubDate>Tue, 08 Mar 2022 15:11:26 +0900</pubDate><author>Author</author><guid>https://youngeun-in.github.io/%EB%94%94%EB%AF%B8%ED%84%B0%EC%9D%98-%EB%B2%95%EC%B9%99law-of-demeter/</guid><description>디미터의 법칙(Law of Demeter) 디미터의 법칙은 “Object-Oriented Programming: An Objective Sense of Style” 에서 처음으로 소개되었다. Demeter라는 프로젝트를 진행하던 개발자들은 어떤 객체가 다른 객체에 대해 지나치게 많이 알다보니, 결합도가 높아지고 좋지 못한 설계를 야기한다는 것을 발견하였다. 그래서 이를 개선하고자 객체에게 자료를 숨기는 대신 함수를 공개하도록 하였는데, 이것이 바로 디미터의 법칙이다.
즉, 디미터의 법칙은 다른 객체가 어떠한 자료를 갖고 있는지 속사정을 몰라야 한다는 것을 의미하며, 이러한 이유로 Don’t Talk to Strangers(낯선 이에게 말하지 마라) 또는 Principle of least knowledge(최소 지식 원칙) 으로도 알려져 있다.</description></item><item><title>캡슐화 예제</title><link>https://youngeun-in.github.io/%EC%BA%A1%EC%8A%90%ED%99%94-%EC%98%88%EC%A0%9C/</link><pubDate>Tue, 08 Mar 2022 13:12:26 +0900</pubDate><author>Author</author><guid>https://youngeun-in.github.io/%EC%BA%A1%EC%8A%90%ED%99%94-%EC%98%88%EC%A0%9C/</guid><description>객체지향과 캡슐화 객체는 캡슐화된 상태와 외부에 노출되어 있는 행동을 갖고 있으며, 다른 객체와 메시지를 주고 받으면서 협력한다. 객체는 메시지를 받으면 객체 그에 따른 로직(행동)을 수행하게 되고, 필요하다면 객체 스스로 내부의 상태값도 변경한다. 간단히 말해서 객체지향 프로그래밍은 객체가 스스로 일을 하도록 하는 프로그래밍이다.
상태를 가지는 객체를 추가했다면 객체가 제대로 된 역할을 하도록 구현해야 한다. 즉 객체가 로직을 구현하도록 한다. 상태 데이터를 꺼내 로직을 처리하도록 구현하지 말고 객체에 메시지를 보내 일을 하도록 해야한다.</description></item><item><title>AOP</title><link>https://youngeun-in.github.io/aop/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 15:12:26 +0900</pubDate><author>Author</author><guid>https://youngeun-in.github.io/aop/</guid><description>📕 AOP AOP는 OOP를 더욱 OOP답게 프로그래밍 할 수 있게 도와주는 것으로 애플리케이션의 핵심적인 기능과 부가적인 기능을 분리해 Aspect라는 모듈로 만들어 설계하고 개발하는 방법이다.
실제로 Spring doc document 에서는 아래와 같이 말하고 있다.
1 2 3 4 5 Aspect-oriented Programming (AOP) complements Object-oriented Programming (OOP) by providing another way of thinking about program structure AOP는 프로그램 구조에 대한 다른 생각의 방향을 제공해주면서 OOP를 보완하고 있다. 예를 들면 어떠한 클래스를 대상으로 핵심 기능과 부가적인 기능의 관점으로 공통 사용 부가 기능들을 외부의 독립된 클래스로 분리하고 이를 모듈화하여 재사용할 수 있게끔 하는 프로그래밍 기법이다.</description></item></channel></rss>